好唔好辭左份ACO轉行做QS

本人做左ACO就黎五年, 一直都冇視ACO為自己終身職業
我係做QS部門, 覺得唔少政府部門有QS, 同岩自己做
跟住去進修QS HD諗住有機會轉下technical grade
之後apply左自己部門個SO位, 點知連interview都冇
原因係太多人apply所以提高左個門檻
我覺得自己有能力做同唔輸比其他人, 而且精通電腦同識BIM(本人it狗出身)已經叻過唔少同事
我好唔甘心繼續做ACO
將來我有信心可以考到QS牌
我係咪應該辭左份ACO以考到QS牌為目標

唔唔要份aco 轉去食soq 舊豬頭骨
個轉別都幾大你確定接受到至好

考到牌，一個唔該做左ms之類的post，前景一片光明

辭qs做aco就有

精通電腦同qs 有咩關係？
建築界不嬲都唔注重科巧，你係咪對qs有d 誤解

呢幾年所有政府部門都推緊BIM
如果你電腦方面已經係專家，已經好大優勢
就算而家好多輔助工具都取代緊人手take數
如果見到人仲係人手遲早比人淘汰
當然呢d只係輔助技巧，等同電腦識打字咁都係基本功
想做qs最緊要係語文水平同識睇合約

想問qs 係咩

aco唔係你想像中咁好
而且基層職位稍為有大志嘅人應該唔好做
等開飯就另計

揾到咪轉
五年aco人工應該無20k?

2a3o好似唔請無經驗的HD
professional QS考牌又要經驗
你唔出去做幾年QS related的經驗點考?

QS係夕陽行業
你上網search吓QIM
推呢樣嘢果條友講咗一段說話「過往的QS，四個人做一個Project，應用咗QIM之後，一個人做四個Project」
意見就俾咗你，做人定做狗，自己揀

你目標唔係SOQ?
SOQ好多仲行緊舊果套
電腦勁的確係有幫助但你SOQ多數係地盤做野都係落手落腳

你咁講法目標轉去做寫字樓QS可能岩你多D?

今年公務員加薪之後有

我係問過人有機會請Fg
我個部門都有ACO轉過黎
當然每次把尺都唔同, 當個個都狗衝既時候就正如你話齋只請有經驗
不過如果有機會比人博下點解唔嘗試下

無經驗個d唔係見習QS?
唔太熟QS條career path

同埋你咁轉法
你條path到考到牌為止都好長下
假設你有HD喇
2年讀完degree
至少兩年經驗
當你好彩一次考到加埋頭尾都5年

btw, 你依家aco真係冇得升?

出面好做，就唔想狗衝入去做so搵得2皮1啦

開頭如果留係政府, 咪目標做soq
但如果做唔到, 離開政府的話當然將個目標set高d考qs牌

你 appraisal咩grade, 有冇管理下屬?

你都硬膠膠既。宜家新請果批so全部都u grad又有幾年工作經驗，搵多過so starting，本身會考同高考個分唔差。洗請你個ACO ive仔咩

唔係冇得升, d人退休咪等排隊升你, 假設冇行差踏錯的話
不過前提係你繼續樂於做文書職系

呢樣真，大把U grad爭住做

覺得叻過老細係咪可以做老細?

咁我會覺得不如儲多幾年經驗做professional grade
我係聽我個asd阿sir意見, 佢話即使u grad都未必會有必然優勢
因為u grad係假設你有能力更進一步上qs, 所以站係善用資源分配決策黎講
機會係均等, 當然經驗係重要

個牌咁易考咩
大把so入到去原本考緊都放棄考
唔係話想就考到，有陣時都要人貴自知

你又唔係畫圖，又唔係design，bim 關你咩事

so只要有人肯寫logbook, 都可以繼續考牌, 點解要放棄? 話就話冇得做qs
我本身有入hkis, 我知道個難度係邊
要保持個行業專業就一定唔會隨便比人考到, 呢個係必然

bim可以做management, 可以做automatic quantity take off

仲要政府出名咩？封建同多老屎忽！
你要佢地學新野用新野，起碼要十年後啦！
你知唔知有department仲係拍尺做measurement

轉SO(Q)定QS呀？？

覺得自己咁勁直接考牌考qs仲好啦

你都識講automatic，咁要人力做咩
仲有要用幾多時間先同其他professional夾到整model既standard同就返bim 既smm？
你係it 勁點解唔去做it，走去做qs 咁有趣？

整D software出黎取代自己? 我諗唔係唔整係蠢,係整左先蠢.
仲有宜家SMM4 仲未配合到BIM
政府講左要做BIM出標,要等到出左SMM5先
BIM NEC PRECAST全部都係政府提出, 政府唔係唔創新, 係準確係先, 創新試野係後, 咁先係對得住市民

就係而家BIM應用QS field方面唔成熟
所以先需要QS去judge BIM model 符唔符個professional standard
automatic qto只係當中好少部分
正如你話齋, 要用大量時間check個model, 一個project佔左大部分時間係model checking
所以housing先衍生左個standard approach of modeling (SAM)出黎強制人地點起d bim model

judge咩野 幾時輪到qs 去judge個model？
你真係唔識ga bo

BIM model唔同build up方法都會出到唔同result
QS要做就係睇下符唔符到smm
例如有d pipework model, pipe同d fitting係分開 build
但smm入面係需要take埋embedded果部分length of pipe
QS要做就係睇下d model符唔符呢d準則

講用bim用得多應該去做so(e)唔係so(q)喎

judge乜野？你講呢d 咪係我頭先話要幾個垃圾建築業界一齊定好既bim model standard，同相應既smm 囉
你係designer咩，憑咩去judge個model？
你度唔到數，你係應該出query問返design team唔係judge個model喎

有管理下屬, 個grade唔錯
不過我搵唔到任何滿足感

你呢D人 不敢安於現況 但又要做ACO 你中意咪轉囉 洗撚問人咩 你個心已經有答案啦

番工要錢定滿足感阿傻鳩

可能想出去比人屌下,晚晚放12點先有滿足感

做左5年aco 私人市場無人會要你

搵到工先問啦
實請你咩

多謝大家意見

多咩謝姐, 你都一早決定左, 你開POST只不過你缺乏信心想搵下有冇人係支持自己.
你都係走啦, 你仲有幾十年做, 你咪盞每日問自己當初花幾年時間每星期返幾日IVE讀個HD黎做咩

入啦，快d 入嚟做qs

呢度好多人吹奏aco一早預左, 不過我想聽下唔同意見, 雖然一面倒
不過我冇後悔仲繼續讀緊, 學好多人話, aco有work life balance, 想學其他野咪學

樓主都幾搞笑
上黎問意見
人地俾意見
仲要覺得自己識好多野唔聽人講
串串貢
咁叻你咪去考QS 囉

幾歲？
怕唔怕走左既話到30歲嗰陣兩頭唔到岸

我係你就讀個degree, 考下其他政府post好過

我用d字眼都好溫和
可能修辭得唔好令你覺得唔舒服

不如做住aco讀埋degree 先

樓主既口氣應該係做QS既材料點會係SO

你知唔知讀hd 最快幾年先考到牌？

如果我冇記錯的話
3年logbook先考apc part 1做asso member
跟住再加兩年先正式考到
有錯請指證

巴打有咩建議?

岩呀，記得做ahkis

有朋友大學畢咗業6年都考唔到 HKIS QS牌
佢而家係緊中國建築霉緊

搭單問City asso qs grad 入行做aqs好定考aco好

你覺得你有咁多時間去轉行，搏下考牌你咪去

問樓主咪得，唔洗問我地

Aco點都得閒過qs
Qs 做main con坐site 隨時返工遠，工時長
邊有咁多精力讀書

Consultant 又要ot

不如讀埋degree先
你考牌都要degree

想有前途aqs
想但求有餐安樂茶飯aco
睇你心態

BIM 算數啦
度數根本唔係最花時間
亦都係門面野
度數個個識度啦 我點解要請你？
我請個識玩claims既qs 唔好？

睇野太膚淺 下下拎BIM黎講

同意，當你出到黎做aqs 又要take 個degree, 你就會發覺以前aco d 時間係咁好用，而家一日48 個鐘先夠

出面讀緊識畫BIM既人兩至三萬,
而唔係請一個用BIM黎做QS既人

咁你又勁左d 既，利申：最唔識係度數

出面請緊識畫BIM既人兩至三萬,
而唔係請一個用BIM黎做QS既人

aco走出黎私人市場 有咩show到俾人睇
我真係諗唔到

難得搵到自己想做咩緊係辭啦。
坦白講我都係aco仲差啲啲就過bar，但係我都做到好灰，我都想辭，不過我冇目標冇理想成碌廢柴咁，睇黎都係岩做死一世aco，唉。

世侄教精你
幾時都係識人好過識字

無論係考政府/出面撈
你有人脈識到人有人帶入行
同自己拾下拾下去考牌係兩回事

QS的真正工作係同判頭及上家點樣鬥法, 淨係識Taking off洗鬼請你

個個星期都食花生

BTW,
check下用邊隻火警燈,有無訂錯門裝唔到就有份
QS想開會

之前做main con日日見到班QS同上家, 同判頭屌黎屌去

其實bim 有左好多耐架喇wor
05年而已有mega project 用緊 （唔係香港）
你了解下先啦 唔好下下覺得自己打到幾行code就做得掂。。

支持樓主quit aco去做qs，一世人唔通就咁做份aco過世咩，唔使理其他人反對你，做自己想做嘅事就可以了

唔好當BIM係神
香港工程唔會俾你有時間汁圖
同埋
如果你覺得qs只係take數 你同d垃圾ive仔無分別

準時放工有冷氣唔做
走去做QS,係咪睇太多廣告月入十萬
可能佢唔知要番六日ot到9點

有時間讀左degree先

上面咁多巴打提佢,佢都咁堅決都無計

點止9點, OT到凌晨, 紅日返黎開工都見過

邊方面勁呢？間間公司都係咁
定你間公司特別d?

樓主人才黎 直接考ao

你都幾撚on9,諗住跳番出黎，去找尋你既理想啦，加油

得hd / 海外degree hkis好似唔認架喎

做住aco繼續報soq, 除非你覺得自己好叻，懷才不遇，唔係都唔好出黎捱

利申: 做左幾年qs,已轉行

hd 都冇學人講考牌
冇學歷連soq 都唔會比你in
讀多兩年書先諗quit 唔quit 啦戇尻

睇左咁耐佢跟本完全覺得自己大材少用，
任何反對佢既人都反駁，
佢跟本係有答案又唔肯聽人意見，
又驚辭左職冇人請

樓主唔係好認識建築呢行點賺錢
做開aco點令maincon大sir信你識幫公司揾錢呀，知唔知公司靠claim錢夾水
Civil已經難頂，唔好提QS...

而家工程係一路起一路改 你點自動gen個take off數呀
況且BIM同你做QS無乜關係 如果QS得你所講個幾樣野做咁做幾十億合約洗唔洗請成十個八個QS幫手呀

你究竟知唔知SMM係乜黎？ 所有合約take數一定要跟SMM架咩

有HD想考牌
做 technical member呀？

全世界先進國家都用緊
某d國家政府project係強制用. e.g. Singapore

take數呢d只係基本功，等同電腦識打字咁
想做qs最緊要係語文水平同識睇合約
上面我有講

捱得完個HD先講自己想做QS先啦

你可以上番hkis個網, 而家唔同以前, 多左好多承認

樓主咩dept? 試下奶下鞋底可能有轉機

如果係政府job, 個preamble一定會講係跟smm

哦
你仲要講一定添

呢個就係bim好處, model update左唔洗重新measurement過
比起用2d, 效率會提高左好多

你都on9
你考牌重要讀degree
你估你考到牌入得番政府做qs咩
出面難．撈啊

QS難撈 有牌人工實高過ACO MAX 啦

英國都強制仲鼓勵緊私人client 用啦....
直到而家為止英國有D client自己放棄左用BIM

好支持你轉 我就係成功既例子
做左2年24k老底
我算係廢既qs 考埋牌應該有30k
24歲黎講叫做岩岩好啦

你都真係唔識喎
最傳統最守舊既行業就係建築業 點解私人公司要洗一大筆錢去玩BIM呀

其實樓主 老實講 你字裡行間都睇得出你自己都有個preference啦
唔係你仲有咩時間係到仲個反駁? 巴打講咩你都唔聽入耳 你個心都係傾向quit aco做qs架啦
咁你問黎做咩呢。。。

我都知好多人反對過hd都可以考牌
但事實學會係有呢條path, 要比人寫多3年logbook同考多次試
呢個代價唔係無償, 你有意見應該去學會反映

咪吹得就吹，實既意思係咩先？終會？定一定？
一有牌邊度會高過aco max
當然ff 入政府做professional grade咪高得過

無人話反對 我係話得HD係幾乎考唔到牌

樓主答下我得唔得？

呢條path係比以前讀理工學院既old seafood行既

普通人唔會行到 現實就係咁 你可以唔信
你大可以自己去入form 過357年後睇吓行associate member上唔上到

aco 點會接觸過construction project
見到政府qs ff 下就有

aco點會用到，唔好玩

唔係, 我都預左
反而我係想知有咩唔好既意見
因為當局者迷, 我都想吸納多d反對意見

Aco點會知

但我係做緊qs部門, 我每日都接觸緊

比著另一個情況你係revenue department 做ACO日日幫班會計佬做野你又話去考會計牌咁喇wor???

影印下，filing下你覺得叫接觸？

人地係人材嚟，只係當初唔好彩，先做住aco先

我地個internal website有曬所有SO grade要做既procedure, manual, training workshop
我都全部睇曬, 我係ready做technical grade, 唔係我都唔會咁唔甘心

想就去馬，你自己都有曬答案

試左先啦 有幾多個qs真係人中之龍可以教你野啫

信自己啦

睇晒等於識晒？

唔通EO(QS)睇晒d practice maunal又可以去做QS？

去啦你，仲等咩
好做唔做，想做另一界別既食物鏈最底層

我係同你講緊機率問題
technical grade 既post 一出你知唔知有幾多人報
報既人入面有幾多係出面做左幾年 熟既野比你更多 你所謂睇manual, training好兒戲架ja......
更何況現實run project 有guideline比你跟就唔洗咁煩喇

我唔係話唔可行 而純粹根據你呢個case 完成唔抵屌囉

你話全本睇曬我就未睇曬, 不過我有時間就會睇building果本
對比下standard form of contract有咩分別

問嚟做乜
你一早諗住去 上嚟都係搵人認同下姐

呢個係問題, 我冇機會去實踐, 所以先徵求大家意見

愈覆佢，佢只會覺得自己愈有決心
去啦你，我就隨時隨地準備轉行既

講幾多野你都唔會聽其實。。。
你覺得自己可以係呢行發圍咪即管去 無謂係呢個post 晒你時間
你根本只係想搵到個認同 唔係認真問意見

辭！星期一好遞信！

如果有機會可能比你認識到更專業工作, why not?

專業條春咩，幫archi，engine執屎咋嘛！

bim同qs 2樣野黎
倒不如做bim draftman上manager

支持樓豬投入QS ot地獄

巴打讀緊MH pt HD 9月升yr3?

騎aco搵soq啦

冇點你

屌，真係有諗過
發唔到圍，仲衰過政府工

sfc個涵蓋面闊, 相對有彈性同有容許修改空間

專業既QS實有既 人數多而少見姐
同埋樓主講到自己精通電腦 唔去做IT??

佢既思維模式唔係常人理解得到

人地有大志，睇唔起soq，一睇就要做adqs

視乎你點睇, 我要做arithmetic checking
有成分數你可以睇到前文後理點得出黎
如果安守本分可以咩都唔洗理

對數就唔好講到咁神奇喇... 你以為呢到咁多在職QS唔知你做緊乜咩屌...
你真好自大 得罪講句 舞兩野excel vba 睇吓內部notes 就當左自己係神 咁qs degree直接80K喇 洗撚on job training??

同埋even 係silicon valley幫科技巨頭既做野既人都唔會敢講自己精通電腦
你一黎就咁大支野 我就覺得你咁勁 做IT好過做建築囉

政府同出面啲顧問，大判已經玩法完全唔同啦
你叫政府啲so出返去做都用唔掂啦
我直情覺得政府唔係搞緊建築

其實我係想講我係可以接觸到其他人做野流程
至於過程入面你係只係完成自己份工作定係想理解QS既工作
係取決於個人心態

睇返幾本contact law先啦

我一開始用d字眼誇張左sorry
其實我d用字係好溫和
我係抱住虛心心態
但之前部分巴打用字比較激動我都影響左
其實我有聽大家意見

行BIM仲要你班串柒柒既QS做咩 好多野電腦計哂

想體驗下qs既咪send cv去consultant度試下囉

你做左幾多年? 可以分享下嗎

我就唔覺囉
你第一句就話自己叻過好多同事劈落黎

你係做mc定consultant?

又係依d 年經post
個個都諗住自己係人中之龍轉行做qs
然後first attempt 就考到牌
會唔會覺得太易？

其實講咁多 你咪辭職

你想安安定定袋三皮幾， 定係出去博幾年再入返黎做so 囉 , 而家無前幾年咁好景，要有一年qs 經驗先有得in soq

ACO 安安定定好過啦
出番黎你應該後悔

樓主，如果你真係有大志，想係Qs呢行發展，建議你出去私人捱幾年，係政府學唔到野幫唔到你考牌，考到都上唔到Qs grade

出去捱幾年,main con的話頭三年人工會低過你依家人工,consultant 的話幾年先過20k你唔好埋怨

有心理準備就入行啦
建議你去CIC讀返年入大公司由學徒做起
有料勤力既總會撈得掂

會唔會睇得工程太簡單，係唔係出去mc/consultant浸一浸會比較好

樓主一開始又打想讀hd報so 講講下變左報Pro gard都唔知樓主做咩9 如果真係想轉垃圾tech gard易到爆啦 唔想自己比錢讀ive hd既報sot/tot 自己比錢讀完直接報so/to 大部份部門既to年年請一車車ive仔入

感覺學緊三角幾何比人問識唔識四則運算

只可以話度數做vo payment 果d其實係好基本既野
但我都支持巴打你轉既 因為做人最緊要有目標嘛 想做就去做 唔好理人點講 最緊要自己唔會後悔

我自己就係係qs跳出黎 但只係qs唔岩我 唔代表唔岩其他人 所以加油啦

既然你都講到係咁複雜
即係你同我都一定冇可能掌握曬
咁你提出呢個問題背後有咩目的?

係辭就星期一好辭

就算過5 6 7 年 你喺qs呢行揾唔到大錢

當你都係得30k aco max

我諗你個人都會開心好多 因為做嘅嘢有意思好多

Lm

我唔知係咪上一代d老屎忽心態根深蒂固
係都要踩低下人地提高自己
如果身邊有人好aggressive就會禁住人, 因為擔心自己比人淘汰
假設就算你對個讀建築既fg, 你都唔會問佢對起樓有冇概念
對個讀fashion designer既fg, 你都唔會問佢對製造一件衫有冇概念
對個讀電腦既fg, 你都唔會問佢對programming有冇概念 etc.

但事實上就係大把老屎忽咁問你
你唔識好正常，但其實有好多人係識架囉
唔好咁自大啦

都係果句 樓主做左再講野啦

傻能左?
大把QS想入公務員做正苦9, 你反其道而行?
打工仔為咩? $+stability
滿足感? 食得ga?

it 底, 做5年差唔多4萬喇.
ACO幾多?

辭啦
你咁勁唔好屈就自己

好多consultant A/D有位開都會去in client A/E/S位

你估做consultant run project好好玩咩

日日比人小 一冇job就要起身

都係入client做皇帝最好

入到ASD/HD A/E/S位就等於中六合彩

唔好教樓主啦

測量係公廁行業，乜人都可以入行

人工唔會高得去邊

樓主讀it 點解唔去考ap2? 起薪都30k,仲有你知唔知政府so 係無得考牌，得g仔先考到牌，同埋只收fg grad,要考牌你只有出去私人公司，但你有咩特別才能要人哋公司收個半路出家的人？

樓主畢咗業幾耐？

做過你就知其實你一無所知
淨係起樓用磚、用水泥石屎、同埋用木頭係完全唔同玩法，同係engine或者surveyor，做開石屎係唔會話自己識用木頭
所有行業都係，話自己識晒個d即係乜都唔識

仲有你係offensive唔係aggressive
成日覺得人地踩你，其實人地係教你，人地擔心你咁玩隨時玩十年八載都未必考到入場卷

無追post，睇咗頭2版
但見到你對bim嘅認知
忍唔住出黎講2句

1.it叻唔等如bim叻
2者其實無咩關係
好似我咁連hdmi同vga插頭都唔識分嘅都可以做到bim
又或者掉轉講，你揾個做開it嘅去做Bim
佢都唔一定做得黎

2.Bim standard唔應該由一個qs負責，係應該畀返做開bim嘅人負責，qs最多只係輔助角色，依家市面上已經有唔少專做bim嘅公司/人，人地要做bim，點解唔揾佢地，要揾你呢個無經驗/無Bim tech嘅qs

3.bim現時好少玩到度數，就算真係度數，當中花嘅功夫同時間可能仲多過qs就咁度數，準繩度都唔高，就算要學，都應該係班eng學識先，未輪到qs住

唔熟qs，不過就咁睇樓主留言，覺得樓主對bim認識唔多，好多野都係紙上談兵

利申:做咗約4年bim

唔好做aco
一路做落去愈做愈頹
支持樓主做qs

"有概念"同"識曬"係兩回事, 你睇清楚佢點樣搬個龍門先
冇人話過自己係識曬, 有人開頭問有冇概念, 到後黎又轉肽擺左副"識曬"既高姿態係人地身上

唔係既，直d講，其實概念可能你都冇乜

Btw，Hku畢業可能都要考幾次，我諗你要花d時間諗下點樣可以慳d時間考到牌，上面d前輩比晒貼士，你自己參詳下

好多時都係俾工作磨到唔想考
有幾多人真係好想做

$20k aco on99柒下柒下番5日都唔做

呢個時代邊有人仲人手take數架 睇黎你真係唔係好了解

因為你唔識唔了解你係完全唔知點做vo 人地講你2句你真係駁唔到人又過唔到自己大佬

其實ching 會唔會對政府工 同qs行程咩誤解
不嬲講緊政府工officer grade 語文好 工作能力技巧廢到唔識打字一樣係高薪厚職

Qs通行都知偽專業黎 求其搵個有bs/civil 底既人做都得 好多charter 左咩春野都唔識座底5皮野厄飯食

依家有個aco你做到退休前升co 工作量性價比計點到aco>qs 啦 10年後仲有無qs 依行都無人知

支持樓主選擇，前途一定更好

覺得自己咁有能力又要攬住個aco

你真係on9得好緊要
bim 行得好 有無qs 依行都成問題 你睇外國nfc contract qs 角色可以話係無
BIM manager搵個qs 搞？ 點都搵過engineer 跟啦 入埋program 期數出哂啦
method of works 你又唔識 圖又睇得少隨時唔識睇
specification 你又唔熟 on99咁睇過份幾廿年前既sfbc 幻想qs 幾專業 仲話想轉行 你都好搞笑

建議你搵份19QS工/扮intern先，搵到之後請一個月大假去試下番
你會發現同想像中唔同，你都唔了解QS做乜
以為幫SOQ dup下文件就識做QS，仲講考牌，ive教過BIM就ff到出面可以因為你學過下畫圖就推動到成個project都用BIM

了解左皮毛就以為自己識晒

你後悔想行番轉頭做ACO，就算比你入番個point又頭跳過你又制唔制
不歸路都狗衝

事實勝於鴻辯
我上hkis bim堂果個speaker 係qs兼bim manager

ive學到既只係起步
請不要假定每個人都只會原地踏步

睇你留言就知你根本就覺得自己能力高於ACO
當初又做乜要走入去做？
唔好單純以為係qs department 做小小就以為自己對呢行好有認知
如果真係好似你講到咁易 又識野
咁點解會連soq 都做唔到？你明唔明自己係衰啲乜
更遑論走去考牌
係政府做同私人做有幾唔同你又知唔知
知唔知個passing rate係幾多？
Degree 衝去考幾次都考唔到大有人在
好高騖遠唔係問題 問題係你有冇咁能力

不過既然你係認為ACO阻到你發展 強烈建議你quit 左去
無謂浪費左個位俾啲有需要既人

On9樓主 講又唔聽，自己一早有答案想人認同

加油樓主 人地點講都好 有自己諗法就去做
試左先 得唔得都係自己既 唔好比遺憾自己

等你正正經經讀完個Surveying Course,
入到行再返黎打飛機話考牌了,
你連個HD都未有,
你以為做過政府裡面有QS Department機構就了解得個行頭好深?

唔客氣講, 你有料就一早去左考AO, EO, 仲響政府磨個ACO?
Pre-Contract當你九牛一毛有掂過, 仲要唔係Formal Training,
你識唔識同Client解釋用咩Procurement Method?
度數你唔用SMM4得唔得呀, SMM4同前身SMM最大分別係咩呀?
Civil Works唔用SMM4你又知唔知? 唔用SMM4咁用咩呀?
唔通你到時開著個BIM同人地講有咩唔同?
NEC, GCC你又識幾多呀? Civil Contract 同Building Contract最大出入係咩?
Design and Build, Lump Sum, Re-measurement Contract你接觸過幾多呀?
Post-Contract你又有咩經驗咁巴閉呀? Contract Administration你知幾多呀?

成日話呢度D師兄踩你, 我諗大部份業內既人都睇唔過眼你口吻,
正正常常讀完出黎先再打飛機, 幫手

講qs既基本工作包D咩你都唔知
都唔係講advance野
讀ive咁多同學都可以咁唔了解行情
你咪問下D同學宜家D出路點囉，睇下係咪咁好景
咁多SOQ同事都可以唔知佢哋底細止唔止咁多

比幾個問題你research下
1. hkis qs passing rate幾多
2. 有幾多副會員成功升到MHKIS
3. QS有牌人數 vs 政府QS位人數
4.有幾多SOQ有牌
5.ive qs fg人工

大口氣到望到人地做再讀個ive已經aim professional grade

樓主不願面對

政府soq冇你諗咁易入

唔明BIM有好處同你個人發展有咩關係
純粹係ive學revit個時上手比人快就覺得自己BIM勁?
有邊間公司可以比你接觸到咁多BIM?
覺得咁有用唔去做BIM engineer? 發展得成熟好多QS都炒得仲入火坑?

巴打講得好中，諗起當年自己u grad自以為是，第一個星期就俾senior 問對唔同procurement method 有冇慨念

明明讀書教過但都up 唔出

quantitative surveying?

扣錢扣錢

樓豬以為依家上哂位果班senior member 厄到飯食 就以為十幾年後如果bim/科技進步到QS無左角色 自己仲可以上到位做老屎忽 works/engine 佬真心笑而不語

睇完你所打既野, 我真係恍然大悟
我覺得學過既野冇得實踐出黎真係種遺憾
你所講既野, 書本上都學過, 但問題同實際操作有幾大分別真係要做過先知
呢個就係我一開始要想問大家意見既地方
civil works唔熟, civil works本身有civil既smm
smm不停簡化緊,以前要量度埋螺絲而家都唔洗, 遲下smm5連working space都省略埋
如果你唔用smm, 你可以係preamble 入面講你用咩量度標準
如果雙方同意就得, 不過唔用smm對client少左保障, 冇個standard, employer會更容易claim你
design and build私人市場可能多d, 政府本身都一大堆architect成本問題根本好少用
絕大部分都係用lump sum with bill of quantities, 主要都係保障自己

係既, 我唔期望你由頭到尾都睇曬個post
不過我前面都講過, 我知道個難度係邊
你會覺得我認為自己係果20%-30%合格率之一好上腦
但我覺得如果真係有心做的話應該將個target set得高少少
我唔係求一步登天, 我係講緊循序漸進, 當然亦唔好妄自菲薄
否則我但求本分唔好搞咁多野仲好過

事實唔係咁
首先我好感激好多人鼓勵,
同時我都好appreciate咁多巴打分享經驗, 講出qs厭惡性
當局者迷, 我覺得集思廣益好重要
有人話我口吻好囂張, 我都承認一開始出post有d意氣用事
跟住我d言詞都比較溫和, 係之前有人問我"對建築有冇概念"
我會覺得既然我呢幾年有努力過, 你問我呢個第一堂就學既問題覺得有d唔尊重
唔知道佢係想問我好detail既地方定係純粹概念, 可能大家見解唔同

2,3,4,5呢？
個QS呀sir唔通同你講係呀，好難入架，我好勁先入到咁咩，佢身份答你就梗係話能力行先，實際上咪好似你考SOQ咁sort到in都無得in
想知你幾歲，宜家個市無經驗既話會寧願請D後生ive fg，工都未必搵到

簡單講 計埋公務員加薪你5年後基本上100%有30k
出去由15k做起你覺得幾耐先上到30k？

政府，大同細既firm我都做過
群埋班勁既人好易FF自己都可以咁高人工，係細firm做個時先知qs原來會咁頹，問下你ive在職既同學應該唔難明

樓主快手裸辭出去QS consultant/Main con搵工啦

淨係聽到果份志氣 熱誠 態度都贏哂班垃圾QS

樓主你畢咗業幾耐？

你決定咗就算啦，你唔好後悔就得，你做政府都知，政府工最難唔係做野，而係個interview，走咗就好難入得返黎

我都想分享返少少自己野，雖然我唔係qs 但我就就係main con 轉咗入去做TO

個時係私人公司做，工時長，成撚日都會被人屌，而且日日OT到8，9點 我走個時QS都仲努力做緊 個時健康差又壓力大 捱得多白頭髮都出多咗 女朋友見我都殘咗好多

我揸住IVE HD，都有諗住讀個degree，但個時每日放工攰到咩都唔想做，返到屋企都10點，第二日又返8點 一星期6日都咁，係好辛苦

之後好彩入到政府做TO，工作量同時間完全係兩個世界，係就係悶d，但好過係出面捱，自知冇料同人爭 所以我寧願要work life balance，轉咗工個人都精神咗，而且有時間做自己野遲下求其補個degree算 就算之後出邊好境返，都唔轉出去

我pt HD未讀完(咁多科A都唔知讀咗乜）
岩岩報咗幾份SO/TO/TOT
如果叫我in都唔知吹到乜 雖然好想轉field
巴打讀完去in點都吹到d野掛？
利申：垃圾ca想做technical grade officer

屌，想做咪去做囉，理尻得人講咩

利申：做到好撚累既qs

岩 我都支持轉
岩岩做左兩年qs
連花紅等我諗都27 28k
唔係咁難上30k，不過之後難講 但個人會好頹

到你見到舊時main con同事入黎做你阿air就知自己有幾on9

睇完你打既野，我直頭驚為天人添，
我真係覺得你即刻辭左份aco，去入qs果行。

既然你覺得BIM咁好用，老闆們請個full time BIM modeller 不停幫佢做taking off就得了，使乜請個QS去搞？正如一單contract, 根本無一個業主要求一個QS要分飾兩角，既做QS，又做BIM modeller。我請人，情願請個有建築知識既QS，好過有BIM知識。

得罪講句，你學歴同經驗都未有，紙上談兵都仲比人嫌你未夠班，你無實踐過就話人地老屎忽打壓你，一知半解咁搬一堆書本上既知識出黎班門弄斧。

smm不停簡化緊,以前要量度埋螺絲而家都唔洗, 遲下smm5連working space都省略。拾人牙慧，可能我仲未夠老屎忽了，我由讀書起到今日睇過既smm都無需要度你所謂螺絲，求學問: 請指出邊本smm需要度螺絲，等我都上返一課。

如果雙方同意就得, 不過唔用smm對client少左保障, 冇個standard, employer會更容易claim你。
搞清楚一單project裡面既角色未？
employer claim client?

講前景，到你入左行先講考牌未遲，行都未係，未學爬先學走。到你讀完個HD，政府graduate位你又apply唔到，soq又大把degree holder + experience 同你爭，睇下你到時同interviwer講，你識BIM/ IT knowledge係咪咁有著數，說服到有人請你做aqs。

睇清楚了，我係問，唔用SMM4，咁用乜？RICS出既SMM7可唔可以用呀？係咪一定要有新用新呀？政府裡面d官有無教你SMM7 用唔用得呀？SMM7 vs smm4最大分別係乜呀？定係開著個BIM教到你點分呢？你明唔明點解我地班業者叫qs, 你係aco呢？

design and build私人市場可能多d,
政府本身都一大堆architect成本問題根本好少用。
就憑你上面堆說話，就証明你眼光有幾窄，
夏蟲不可以語冰，你未接觸過，就唔代呢個世界無，Design and build 政府一樣有用，你知唔知政總，啓德碼頭，體育城就係design and build 既好例子？政府決定用唔用design and build，唔係因為堆in-house architect多定少，忙定唔忙，因為client係想將外觀同設計因素加埋入去投標criteria，一拼考慮。請好好上procurement一課，如果你會讀surveying。

絕大部分都係用lump sum with bill of quantity。
你十居其九係房署或者asd做，我估係前者，因為咁熱衷玩BIM既機構，應該係得房署，而且你完全無nec contract既知識，你無乜可能係響asd做。你接觸lump sum with bq多就覺得個世界係咁，個世界其實仲可以有SOR contract 比maintenance同業用，lump sum drawings specification比fitting-out同業用又得...

最後，個世界好大，唔好坐井觀天，人地屌你真係袋錢入你袋。

Hd y1既我睇到都有啲䄽

Ft hd y1既我都睇到有d頹

路係自己揀，仆街唔好喊

一個post 就見到幾多qs 驚人轉行搶飯碗

樓主識bim 英文又勁 又熟contract 入行20K基本
跟2年大project 未charter 都輕鬆50k 讀多個LLB 直情可以做contract advisor

度數run project 依d低層次廢柴先做既姐 樓主咁既料到時已經成日要出去開會幫公司搵生意 淨係個分紅都和味

戇鳩仔，你出黎叫13k 都未必有工請你呀
有人唔做 做賤鬼
係咪覺得測量師好威威，可以係親戚面前打飛機？
仲唔即刻辭左份aco, 快d黎做啦！

首先你要搞清楚一個概念
第一, QS係用BIM而唔係製造一個BIM model, BIM model係由BIM modeller根據d 圖整出黎, 但問題係modeller本身係咪有architect同engine呢方面既底去建立一個規範既BIM model?所以先要定立d standard approach 出黎.
第二, BIM係咪净係用黎take-off? QS學BIM黎做乜? sorry, BIM已經應用其他construction stage, 當然你可以你有你做, 我用番自己果套, QS就係咁守舊, 不過將來你寫張query sheet可能人地叫你睇3d model.

如果要一個班門弄斧既人幫你上一堂歷史堂, 恐怕顯得你五十步笑百步, 我都係睇參考書見到, 想知道邊本舊版本smm需要度螺絲? 自己去搵, 自己去問

錯就要認, "employer會更容易claim你", 其實我係想講contractor, 我係將employee打左employer, 感激萬分幫我糾正錯誤, 我係想表達判頭更容易claim個業主. 至於smm7, 我實在唔熟, 等我研究下再答你, 實在唔再"班門弄斧"

我會覺得好多合約上面既字眼, 差之毫釐 謬以千里, 正如我所講
"design and build私人市場可能多d,
政府本身都一大堆architect成本問題根本好少用。"
字眼上既"好少用"是否等於你所理解既"無"
"好少用"同"無"係兩個截然不同既概念,
係政府基建上, design and build佔既比例幾多? 對比其他procurement method係多定少?
我形容為好少用是否完全對唔上?
又"絕大部分都係用lump sum with bill of quantity" 是否等於你所理解既"全世界都用"?
"lump sum with bill of quantity"佔既基建比例又如何?
是否可以配得上"絕大部分"?
你可能認為我玩文字遊戲, 但實際好多合約一睇錯就差好遠, 個個都會趁機會claim你

我相信學無前後, 達者為先,
即使他日我都唔想逆水行舟, 不進則退, 做濫竽充數既一員

巴打你成績幾好, 你報果d有冇回音?
將來有咩打算?